Tous les grands dirigents gonflés au nationalisme se voyaient tels les grands rois et seigneurs de l'ancien temps, défendant le territoire national du vice et de l'hérésie étrangère. Mais la Renaissance et les Lumières sont passés entre temps, on ne pourfendait plus les mécréants avec des épées ou des catapultes mais bien avec de la diplomatie et des jeux d'influences. Ensuite seulement menaçaient les arquebusiers et artilleries... Ces grands hommes ont de plus découverts les théories Darwiniennes et voulaient appliquer la loi du plus fort partout, pensant alors nécessairement gagner. Pourtant, des obstacles survenaient et semblaient aller contre les dons de la nature et la supériorité naturelle. Le jeu naturel des Smiths et Darwins du monde était mis à mal ; les plus faibles voulaient tricher et aller contre Dieu. Il y a forcément un complot des faibles se regrouppant tous avec l'aide de dirigents secrets et hérétiques. On voyait ces faibles partout sur le territoire maintenant, volant le travail et les richesses. Heureusement que le gouvernement agit en conséquences ! Heureusement, l'Empire avait John !

Fervant défenseur de la grandeur nationale et grand orateur, il suivi les théories nationalistes du paragraphe précédent tirées des livres les plus controversés parmi les bien pensants. Sans grande résistance, il imposa ces questions dans le Parlement et gagna la totalité des partis conservateurs à sa cause. Il faisait preuve d'un confusionnisme involontaire du fait de son inculture politique. Cela marchait, les gens étaient séduits par cette homme qui semblait aller au dessus des clivages pour oser montrer du doigt le véritable problème. Il usa sans savoir du terreau présent de haine des autres qui fourmille toujours au ras du sol mais bien plus encore autour des gens qui se vantent de leur racines et permis le passage de législations dentesques sur l'immigration et la précarité des minorités. Il avait du soutien malgré l'horreur des lois. Ces lois étaient le renouveau d'une répression qui avait quitté l'Empire depuis... peu de temps en fait. Les victimes de ce système... 